Newzoo:2018年手游營收將超家用遊戲主機、PC遊戲總合，罪魁禍首係中國人（附圖表）

2018/05/08 12:09

根據知名分析Newzoo發佈的信息顯示2018年遊戲產業收入將達到1379億美元，而手機市場收入將達到703億美元，佔據全球市場的51%，超過主機市場和PC市場總合。

全球遊戲市場在2012年-2021年期間將會迎來11%的年均增長，手機遊戲年均增幅達到26.8%，PC和主機都將保持11%左右的增幅，到2021年遊戲行業收入將會突破1800億美元，而手游更是將成為一個突破1000億美元的巨型市場。

根據Newzoo的分析到2021年，盒裝及下載PC遊戲市場規模將達323億美元，同時得益於電子競技的發展，還可能將會進一步提升PC市場的收入，同時由於部分遊戲已經完全發揮了其商業潛力，因此短時期內不會出現其他的替代品。

PC端的買斷制遊戲在整體提升的環境下面臨下滑的壓力，預計將會在2017-2021年期間迎來年均1.8%的增長率，而網頁遊戲預計市場會在同時期內縮水一半。

在家用遊戲主機部分開發商如繼續增加在遊戲內的付費選項的話，那麼主機遊戲同樣會在計劃外迎來進一步的增長。同時，到了2021年，直播和電子競技也將全面在主機上開花，進一步提升對玩家的吸引力，因此預計屆時主機市場規模將達到390億美元。

2018年位列前三的遊戲市場分別將會是：中國（379億美元）、美國（304億美元）和日本（192億美元）